%% -----------------------------------------------------------------------
%% Modèle de thèse/mémoire/essai UQAC
%% 
%% Options de la classe:
%%   - times: pour utiliser Times/Helvetica plutôt que Computer Modern
%%   - these, memoire, essai, projetthese: crée une page titre libellée
%%        "thèse" (resp. "mémoire", "essai", etc.)
%%   - Toutes les options de la classe "book"
%% -----------------------------------------------------------------------
\documentclass[times,oneside,these]{uqac-these}

%% Pour utiliser les caractères accentués. Assurez-vous que
%% votre éditeur texte sauvegarde les fichiers en utilisant l'encodage UTF-8
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{makecell}
\usepackage{url}
%% ------------------------
%% Quelques définitions
%% ------------------------

%% Titre du document. Ne pas l'écrire tout en majuscules!
\newcommand{\UqacTheseTitre}{Présentation et démonstration de l'outil GitLab CI/CD}

%% Auteur du document
\newcommand{\UqacTheseAuteur}{Tomy GUICHARD et Antoine ORHANT}

%% Date (mois année) du document
\newcommand{\UqacTheseDate}{Été 2020}

% Cette ligne évite une panoplie de warnings de pdflatex si on inclut
% des figures PDF récentes (version 1.6 et supérieures)
\pdfminorversion=7

% On ignore les warnings de pdflatex sur les "PDF page groups"
% (n'a aucun effet dans notre cas)
\pdfsuppresswarningpagegroup=1

%% ------------------------
%% Packages usuels
%% ------------------------

%% Pour les citations de type (Auteur, année) plutôt que [numéro].
%% Attention: la clé des références ne doit *pas* contenir le caractère ":"
%% (bug du package natbib)
\usepackage{natbib}
\setcitestyle{numbers,square,super}

%% Pour interligne simple dans les listes (table des matières, etc.) et
%% double dans le reste
\usepackage{setspace}

%% Pour générer des PDF/A (le format demandé par l'UQAC lors du dépôt
%% final). Il est recommandé de décommenter cette ligne seulement pour
%% la production de l'ultime PDF du dépôt final.
\usepackage[a-1b]{pdfx}

%% Pour ajouter des méta-données PDF et des hyperliens
\usepackage{hyperref}

%% Pour inclure des graphiques (via la commande \includegraphics)
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{fig/}}

%% Pour inclure des listings de code source
\usepackage{listings}
\lstset{
  language=Java,
  basicstyle=\ttfamily\small,
  columns=flexible,
  frame=single
}


%% https://www.latex4technics.com/?note=187e
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\newcommand\YAMLcolonstyle{\color{red}\mdseries}
\newcommand\YAMLkeystyle{\color{black}\bfseries}
\newcommand\YAMLvaluestyle{\color{blue}\mdseries}
\makeatletter
% here is a macro expanding to the name of the language
% (handy if you decide to change it further down the road)
\newcommand\language@yaml{yaml}
\expandafter\expandafter\expandafter\lstdefinelanguage
\expandafter{\language@yaml}
{
  keywords={true,false,null,y,n},
  keywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  basicstyle=\YAMLkeystyle,                                 % assuming a key comes first
  sensitive=false,
  comment=[l]{\#},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\YAMLvaluestyle\ttfamily,
  moredelim=[l][\color{orange}]{\&},
  moredelim=[l][\color{magenta}]{*},
  moredelim=**[il][\YAMLcolonstyle{:}\YAMLvaluestyle]{:},   % switch to value style at :
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  literate =    {---}{{\ProcessThreeDashes}}3
                {>}{{\textcolor{red}\textgreater}}1     
                {|}{{\textcolor{red}\textbar}}1 
                {\ -\ }{{\mdseries\ -\ }}3,
}
% switch to key style at EOL
\lst@AddToHook{EveryLine}{\ifx\lst@language\language@yaml\YAMLkeystyle\fi}
\makeatother
\newcommand\ProcessThreeDashes{\llap{\color{cyan}\mdseries-{-}-}}

\addto\captionsfrench{
  \renewcommand{\lstlistlistingname}{Liste des sources}
}
\addto\captionsenglish{
  \renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Sources}
}

% Pour l'index
\makeindex

%% ------------------------
%% Création des méta-données PDF
%% ------------------------
\makeatletter
\newcommand{\UqacTheseVersion}{\@uqactheseversion}
\makeatother
\hypersetup{%
  pdfauthor = {\UqacTheseAuteur},
  pdftitle = {\UqacTheseTitre},
  pdfproducer = {Package uqac-these V\UqacTheseVersion}
}

\begin{document}
  
%% ------------------------
%% Création de la page titre
%% ------------------------
\title{\UqacTheseTitre}
\author{Tomy GUICHARD (GUIT08119801) \protect\\ Antoine ORHANT (ORHA04099803)}
\date{\UqacTheseDate}
\thispagestyle{empty}
\maketitle

%% ------------------------
%% Pages préliminaires
%% ------------------------
\frontmatter
%%\singlespacing
%% \include{avant-propos} %% Facultatif
%%\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
\tableofcontents
%%\cleardoublepage
%%\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
%%\listoffigures
%%\cleardoublepage
%%\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
%%\listoftables
%%\cleardoublepage
%%\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
%%\lstlistoflistings

%% ------------------------
%% Document principal
%% ------------------------
\mainmatter
\doublespacing
\include{resume} % <-- Ne pas effacer! Cette section est *obligatoire* à l'UQAC!
\include{introduction}
\include{chapitre1}
\include{chapitre2}
%% ...
%% Ajoutez autant de commandes include qu'il y a de chapitres à
%% inclure dans votre document
%% ...
\include{conclusion}

%% ------------------------
%% Pages liminaires
%% ------------------------
\backmatter
%% Style des références bibliographiques
\bibliographystyle{theseuqam}

%% Liste des fichiers source pour la bibliograhpie.
%% On peut inclure plus d'un fichier en séparant leurs noms par des
%% virgules.
\bibliography{bibliographie}

%% Décommenter cette ligne pour afficher l'index
% \printindex
\end{document}
